唔怪得後生仔買唔到樓

今日同個23-24歲既後生仔傾計... 佢話佢唔會努力做野，因為做左都係益班地主。所以都冇必要買樓，因為制度本身就唔公平

佢話佢會用更多時間去體驗世界去working holiday, 睇下人地點做好個社會

我聽完第一個反應就係，唔怪得香港年輕人買唔到樓。幾時先訓醒

點睇都係為層樓勞碌一生on9 d

樓豬你覺得做成世野買層樓又好得去邊

係你視野狹窄姐，淨係識得留嚮香港

咁佢地又冇講錯wo

做咩要買樓

正常人冇父幹真係買唔起呀嘛屌 不如索性唔買，享受下算

租唔洗錢?

傻咗啊 呢個時候去買樓
埋由佢係咁升

屋就得咁多，如果個個好似樓主理想中識諗的後生仔，只會進一步搶高樓價，無屋住努力左依然係冇屋住

樓主分唔清而家係屋供應唔夠，唔係後生唔努力

我都唔明樓主做乜9 強加自己個套落人地身上 做你個仔應該會跳樓收場 人地唔買咪唔買 關你撚事咩
大把人想玩左先 亦大把人玩完大把connection 後期追上

Ps:屋企有3層樓 2層收緊租 遲下會再買

租到65歲冇人租畀你

而屋供應好大情度取決政府拎幾多地出黎

所以，老土d講，責任最大係政府

長者直接特快公屋啦

態度正確

想表達唔好以己度人

唔通笑番人未周遊列國過咩

雖然我都想買樓
但其實為左層樓而放棄所有娛樂係本末倒置嘅
如果樓價平少少
大家多左錢做其他嘅事
個社會咪仲繁榮
可惜政府唔做野
當然政府都係既得利益者
高地價，印花稅，etc
庫房水浸都冇話回饋返俾 d 市民
嘥錢做埋 d 同大陸接軌嘅工程
真係好on9

佢好正確，既然點努都追唔到樓價
點解仲要死做爛做？
都睇得出你有層樓想放出去驚無人追位接火棒
負資產時唔好出嚟遊行要生要死啊，唔該

人生後生既時間有限
買樓定玩，自己諗

放心，人哋老豆留咗幾層俾佢

依加啲中年人 幾時先訓醒

有屋企俾你住或者有父幹就話啫
住嘅問題始終要解決
而家樓價貴到唔合理
但機會係留俾有準備嘅人
無論將來樓價升定跌
儲左嘅錢始終都係自己嘅
萬一跌市就有首期
唔跌嘅筆錢又唔會走左去

訓街定玩左先
自己諗

呢個世界有種方法叫租
如果香港係民主國家，我敢買樓
但而家俾啲貪官攪到污煙瘴氣
留返個機會俾你同OP買多兩層啦，唔使客氣

其實點先叫瞓醒?

反正人工追極都追唔上樓價升幅咯，加上班狗官貪污與地產商利益輸送，冇人理所有人扮睇唔倒，既然玩到咁，咁仲努力做咩？

你最愛既支那政府就係想個個做樓奴無人會搞事喎

住公屋 近西鐵站 每個月份糧扣除日常同儲就可以任意揮霍 雖然買唔到樓 但起碼叫做生活唔係生存

d錢點洗自己決定，
但記住唔好問點解d樓咁貴，
香港d樓對好多人黎講仲係好平。

我計過如果要買樓
每個月剩係俾食住行 其他儲
都要40幾歲先供斷
講緊你係供緊一間得個200零尺計埋平台既細屋昨

講到買完唔洗供咁

買完即跌兼失業又點,連你原本想過生活都未必過到

啱
最重要係心態上同積蓄上要準備好

呢個諗法係呀啱
人生當然應該有規劃
如果你覺得拍拖結婚生仔係必須
咁人生中當然最好有層樓過生活

但係，重點，依加普通後生仔對香港已經失去希望
追唔到既樓價只係其中一個原因，睇唔到香港既前景係最大原因
就算唔買樓，交租已經可以煮死班後生
可以講話去其他國家見識一下先，原本生活負擔應該都唔重
大把後生仔唔係自己到底為左咩係到捱騾仔

大把後生仔都唔知自己到底為左咩係到捱騾仔

係香港做到隻狗咁 一個禮拜6日已經叫正常
有D年中無休 儲埋儲埋先夠俾首期
拎舊錢去移民都唔知買到幾大屋幾多野

以為自己好撚醒

租到冇錢,咪食政府囉.
係個杏家產政府搞到咁啫.

利申: 我都覺得買唔起樓, 但係我都會儲錢.

搵錢, 玩夠喇, 食夠喇, 去到人生冇乜意義嘅時候, 咪搵啲搵到今時今日咁的仆街一齊攬炒死撚咗佢囉

香港根本都痴撚線, 你英國manchester一間二百幾呎嘅屋都唔使一百萬呀, 屌佢老母, 講緊港紙呀

重點唔只係你會唔會儲錢, 如果拍拖結婚,而係你條女會唔會一齊儲錢.

咁都講得出

點解買完樓一定係無哂生話呢？
我買完每年都可以飛到兩次日本
暑假聖誕各一次

呢班後生注定一世做低下階層 租樓住 要挨一世

一講買同分期供嘅分別，AA狗即收皮

都好過比你AA狗食佣金

買樓同叫雞一樣，講既唔係錢既問題，係道德問題

天橋底,M記咪唔撚駛錢

好想知同屋企人住有幾享受

班後生年年去旅行，點識儲錢架。

而家洗到盡唔儲錢，到啲樓得返半價嗰陣一樣冇錢買

租你老母,寧願訓街都唔撚租貴樓呀屌你老母

冇問題架喎，當佢地60歲退休,發現自己連一個住嘅地方都冇，佢就會後悔

同埋佢千企唔好生仔，廢事害埋下一代

仲要被發展商降低生活質素

廢青怨天怨地，勁過怨婦既負能量，如果180度反轉變為正能量。莫講話買自住樓，買多幾層收租都無難度。

咁睇你on9啲喎，值得為層樓辛苦一世咩？

支那五毛狗群出
踩香港後生仔之餘
仲可以轉移dq視線

邊有首期，戇鳩

你慢慢死慳死抵供幾十年樓 唔計你失業,意外死等風險
令到你一生人枉過.就算平平安安供到去老,仲要繼續儲錢捱做到退休
想享受退休生活?到時你好彩死唔去都體弱多病,有樓係手咪又係捱住等死
一世人都無機會享受
我就享受足幾十年,到65退休,仲有強積金搣返幾年
到時都70,咁好彩死唔去仲可以公屋同咬老綜
根本成世人都係享受

其實真係好睇你會唔會生小朋友
如果會生小朋友 就值
如果無後代 理得你d錢點洗

唔係比成就，係比態度
人地廿幾歲仔痴緊膠花搵緊錢
新一代廿幾歲仔做緊乜？影緊機場閘口塊神主牌放上fb呃like囉

廢老怨天怨地，勁過貧乏神嘅負能量，如果180反轉變為正能量，莫講話賣自住樓，賣多幾層賺錢都冇難度。

傳統中國人思想

所謂香港人咪又係中國人

狗改不了食屎

今日就諗定都唔知有無既六十五

認真一問，唔買樓到時老左住邊？
租足一世樓？香港無租金管制，根本唔知退休果時要有幾錢先夠
就算業主有良心，淨係加你inflation, 追inflat 都追死啦

有無巴打可以教路

同自己睇法一樣咪醒

全世界係得香港先咁于腐既思維去用一層樓黎判斷一個人既成功與否

d廢青終日望打杖天災樓價跌
就算樓價起番以前
班友都唔會儲錢買

More pls
間大屋買咗幾錢？
幾時買？咩區？
而家手上現金計埋股票價值有幾多？
做邊行？
有冇移民攻略？

訓街, 接受唔到瞓街咪自殺死撚咗佢.
我係咁諗㗎, 到時如果冇錢咪搵個地鐵站跳軌碌撚死咗, 阻住你班打工仔囉

生小朋友有咩咁值,有小朋友咪一樣
上一代有樓俾你你唔洗供樓,上一代無留樓俾你,你咪又係咁生存
同一份錢,供樓仲要要養小朋友咪仲手緊,
供樓不如洗多啲係個仔女身上,好過你留層樓俾佢

嚮香港, 你留層樓畀佢, 佢已經係人生贏家

Sad but true 等於一開sem你幫我做陣份assignment 仲要靚grade

其實後生仔唔應該咁早就以買樓做目標

過於理想吧...

其實香港真係好戇居, 用層樓去諗嗰個人掂唔掂.

但係其實大家冷靜啲諗下香港啲咁嘅垃圾樓邊值咁貴 ? 三百幾萬買二百幾呎點諗都唔值啦屌

咁又未必,又唔係好有錢,你辛苦供樓加養仔咪又係窮養
窮養仲要有層樓俾佢唔洗憂住,咪盞佢好食懶做
不如投資多啲錢係仔唁身上,等佢自己有能力創造未來
就算佢一樣買唔到樓,咪又用返上一代無樓俾我我生存方式
一樣唔洗捱供樓,享受人生

香港要用成千萬買一個幾百尺嘅單位重要供廿年三十年

成世人勞勞碌碌只為一層帶唔落棺材嘅磚頭

咁不如我去二三線國家用一半嘅錢去享受下依個唔好

個問題應該係到底依家無父幹嘅人重想買樓有幾戇鳩會好啲

拿 咁先唔講有冇恆心同耐力
不如樓主講下平均香港後生仔15k
要點先買到一層六百萬嘅樓
講已經係最易

會加人工呢
放心
慢慢儲買到的
其實90後已經比80後好

你信依家香港可以創造未來 ? 唔係呀嘛. 你係咪生活嚮平行時空嘅香港

事實上就係依家發達機會多咗好多，互聯網同資訊發達，根本足不出戶都可以搵到錢

唔好話, 15k, 我而家搵三萬一樣窮到燶.
如果你條女係唔儲錢嘅, 個情況會更加惡劣

認真 香港係無未來 生仔果d真係正仆街

比完首期, 然後中年失業變銀主盤

41歲開始已經做唔足30年按,除非你係好有信心自己40前搵到一筆足以唔洗做30年按既錢
唔係就乖乖地,18歲好開始PLAN

一係炒 一係呃人

老左重響香港？你都低能
去落後國家都得喇

痴孖根社會.....

即係去邊度

既然你都信無未來 你仲寧願窮養留層香港樓俾佢,
佢咪死得仲快,無能力又唔願走

咁又係，到我地呢代70嗰陣上一代都去得咁上下
一係就人口老化終結，放返啲公屋出黎，易左上樓
仲人口老化緊嘅話就total人口應該少咗，都係有公屋

當然唔排除支那大舉入侵，咁70都死唔去望住班蝗屌你仔女就唔算好彩 :(

日日150
咪FF

有層樓 我個小朋友已經唔洗諗點”生存”啦
係點樣理財 變得更加有錢
你話 “值得為層樓辛苦一世咩”
我辛苦好過我下一代辛苦 所以我覺得好值得
就算佢第時搵唔到錢 都仲有我間屋 唔洗供樓
佢生性d既 又買到樓 到佢下一代就有兩層
唔會越黎越窮 窮到無樓住

你所講既 係窮撚諗法
乜鬼供樓不如洗多d係仔女身上 得啖笑
眼光短視到
真係唔怪得香港咁多窮撚

其實我希望政府可以快啲放寬辣招,e.g. 每個人可以買多一至兩層樓(當係市民娛樂用別墅),
到時候樓價應該會跌

23歲唔識諗，大個佢地就會認命

老老實實
人生苦短
如果唔生下一化 真係無咩所謂

死x(省)死抵
都唔知為乜

岩

點解你覺得人地去旅行就係冇生活態度，你唔比人地努力賺錢體驗世界，只係人地同你目標理想唔同，唔係每個人都要買樓，唔係買到樓就係成功，咪咁食古不化

btw日日返工放工咁有“態度”，又要後悔？

好多都係你自己既個人諗法 或者你唔識教仔
好簡單 如果你無樓既
你個仔第時又要煩貴租 自己又無能力買
根住就話 : 唉 我都無錢買樓架啦 洗曬d錢佢好過
又上黎開post話 老豆老母無錢買樓就咪鬼生啦

同埋唔供樓 你咪一樣要捱貴租
唔好同我講住公屋 個大堂成個殯儀管咁
講到租屋唔洗錢咁

講到咁偉大。要改變世界咁濟。其實只是想去多d旅遊。現在d後生。最叻就好似特首咁玩語言偽術。

所以而家香港好少人生小朋友
根住支那嗰班又落曬黎
香港好快無曬香港人

你估以你一邊供樓一邊窮養既方式,加埋佢有得住
可以培養到一個肯做肯儲蓄識理財既仔變多幾層?
到時佢諗住唔洗做敗埋層樓都唔出奇,咁佢就咩都無,連基本自養能力都無
就真係訓街喇,連下一代都無
你覺得係'生存'就係因為你有辛苦捱供樓既諗法啫
如果唔使辛苦捱供樓,就本就係享受生活

無父幹咪唯有四出去睇下有無機會，一個唔覺意溝返件鬼跟手移民咪搞掂囉。

租樓先最on9 幫人供樓
續租可能會俾人加租
唔續租就要搵屋搬
如果你有傢俬
要搵冇傢俬盤
如果你冇傢俬
要搵有傢俬盤
想改間格想裝修又唔得
搵搬運公司搬又駛一筆
經紀佣金又駛一筆
水電煤改名又煩

如果第時有錢買樓
租俾你幫我供

咁就好睇你識唔識教仔囉
起碼我老豆老母加再上一代成功左先

你所講既反映曬香港而家咁多成功既人同失敗既人
又話樓價錢 租又貴

生存係你講架 唔係我講
我唔會令到我個仔女覺得佢生出黎係生存

好老實 你咁諗我唔會阻止你
一味諗住d負面失敗野
做人點會有進步

千奇唔好益地主
地主: 我照加租

生仔冇樓真係咪學人生
累撚死個仔
個仔怨死你一世

咁你咪一樣全部都係個人諗法同假設

窮 又要生 又唔識理財
嗰班咁既垃圾真係死撚左佢好過
得罪講句 成條廢柴咁 做社會既寄生蟲

如果我代入佢地角度，佢地諗得咁灰係唔出奇，
不過呢個諗法係太過消極，將來佢地為自己生活負責。

日後香港只會愈黎愈差
樓比哂大陸 福利比哂蝗蟲
你咪慢慢儲錢囉
唔好講日後D樓價會跌，上面13億人同你搶緊樓架
等睇你儲成世都上唔到車

無計 屋企人係咁樣成功左
而家有樓有車

只係想講 你諗野太負面 一直諗點樣失敗
無諗過會成功

你答左我先 你唔買樓 你訓邊？
唔洗交租？住公屋你排到？

不過可能你屋企係有錢有車不過無樓
所有錢投資曬落你到
而你又覺得咁樣好成功 你好自豪

15K 憑乜去買600萬樓？
如果失業就變銀主盤，咁唔買樓失業咪要訓街？

禁錯左正評 正評係俾個後生仔

因為香港是中特區，全中國人，唔想移民，想通些管理比較好的生活，得香港澳門可以揀

其實一世為層樓就真係慘和on9左些。
但為去旅行，其實都一樣係過眼雲煙。
你去人地國家，又唔係當地公民，冇得long stay，心理仲唔平衡。

制度不公平是事實
但制度又可以話係公平
因為香港同外國玩法唔同

外國政府收入係
抽薪俸稅，利得稅
香港係抽地稅 高地價

其實一世為層樓就真係慘和on9左些。

但為去旅行，其實都一樣係過眼雲煙。

你去人地國家，又唔係當地公民，冇得long stay，心理仲唔平衡。

屋企人本身有樓就唔同講法啦,以往情況根本同現時唔一樣
依家講緊現時後生仔無家底既點解唔會選擇買樓
唔係負面,如果講負面反而係你一直諗人地負面點樣會窮到生存唔到
現時香港無既定資本既人,捱供樓承受既風險事實上係太多,回報既可能性太低
呢個係客觀現實,唔係負面而講,加上香港前景樓本唔值得依家由零開始捱
倒不如現階段同下一代生活得開心享受生活就夠

當時97前好多香港人都係咁諗
但發覺去到人地國家做二等公民
長期被歧視
結果好多都回流返香港
其實外國未必美好呢…

係呀 公屋比哂蝗
咁你咪繼續住公屋對住d蝗
第2就喱係屋企日日上網鬧
樓價高 買唔起

要死去上水死,阻撚埋班走私賊,唔阻走私賊死撚咗落十八層地獄永不超生,永遠受苦

咁點解一定係一世為層樓
你搵到錢既 十年供完
仲有半世人玩
係你窮先要用成世去供姐
窮得黎 用enjoy life做籍口唔努力搵錢
咁你梗係一世都買唔起
畢竟你果萬幾蚊收入都夠你養自己

你都啱 我都同意
香港政府累撚死人 令到而家既後生有d咁既諗法
買唔到樓唔緊要 不過真係要識理財
開心享受生活之餘 要識儲錢
但而家既後生 好多都無儲錢既概念
淨係識月月清

去旅行增廣見聞係好
但有d人去旅行 又唔識當地語言文字
人地文化歷史通通唔識唔學
結果只能夠去旅遊區食買玩
淨係睇到當地人扮出嚟
為賺外國遊客錢o既一面

返到香港
除o左知邊間餐廳好食同邊間outlet買嘢多折頭 就乜柒都唔識

Blame the victim

人生苦短，咁多語言，邊有時間學
所以咪話，旅行係過眼雲煙。
根本就做唔到深入理解一個地方。

外國樓好平 做十年就收到樓
之後就番功過日神同家人過
香港要超過30年 好難不唸下人生係咩⋯⋯

一睇樓主就知玩緊曲線

aa 狗天寒地凍企尖沙咀派傳單,陰公仔呀!想開 POST 谷單,引人上當....徙9氣 !

玩法唔同，
香港係抽地稅，貴樓平稅。
外國平樓貴稅。
但我認為，外國玩法係比香港公平，比較可持續發展。
香港的玩法不能長久，而且養左好多free rider，和助長好多不勞而獲的心態。
港英年代，英國人都知呢類政策，係可有效暫時催谷經濟，但長遠死撚硬。不過97就要回歸，冇所謂。
反而係香港特區，老董拆彈大爆炸，貪曾貪孫話要回復返港英時代的玩法。

我自己咁睇，
買樓越來越貴
旅行只會越來越平

所以早d plan好買樓，之後大把時間去旅行。

去旅行純粹享受冇問題
但要對自己誠實
打卡食好西唔等於見識世界 增廣見聞

出去見識多d同儲錢無乜關係
而家白手買樓係真係唔抵 係事實
你都識講全球化 成世人為層樓留係香港會唔會返而係害左自己?
畢竟而家生存既玩法唔同左

話樓唔重要
一係應該未出來做野
一係果d mk得過且過
有錢洗得就洗既人

再講如果你公屋老豆老母叫你儲錢買樓
你可以串番佢 又唔見你以前儲錢買?

我40k, Lunch 要睇食物 photo 幻想有食飯.. $11 隻豬柳強要切成5塊,一日食一塊
我儲起39K用1K比水電管理就係要煲爆香港樓市...
後生仔都明白..
我明明比 $100 可以玩劉亦菲....
宜家你要我比 $1佰萬係連欣宜隻手都唔比摸..只可以遠距離望下都要收買$1M

就大家攬炒,射落海都唔益你

宜家唔係能力問題,心態問題
你托市拉高個價,搵人笨柒...
就我明明有能力買,有能力上車都不了...

利申三物業(一個泰國,一個國內),一車位,都唔吼香港樓市....

同埋香港
97年係英國政治試驗場
97後係中國政治試驗場

香港人係外國政府的政治實驗品

如果有學者提出高樓價，公屋補貼，低稅率，來減人口和刺激經濟。明眼人都覺有好多潛在問題，但最終效果會點，咪搵香港黎試lor。

唔多d傻仔去租，點幚你供樓，供完你又可以買另一層又等人同你供………
當然，你過千萬年薪，鐘意租咪租lo，唔好係d買唔到又頼老豆又頼政府嘅人就得啦

睇在那一個國家,同你本身有幾多收入..
如果香港人工,在泰國租屋,就非常正常....

後生搵到錢緊係可以享受生活，但之後人到中年，搵錢能力低左，又無樓，又無咩儲蓄，有無諗過會點？

未結婚同結左婚心態唔同
上左公屋和未上公屋心態唔同

我自己剛剛有樓收租..
心態都係求好客...
同埋賺少少當地匯水..
唔會成日想加人租...趕客.....
人地租得開心..正常價
我自己又安心...

香港 d 包租公太衰了吧.....

好多人去旅行，心態唔係享受
而係過眼雲煙
即係好宏觀咁體驗一個地方
忽略細節部分

無錯 夠中肯
你年薪過千萬而唔買樓
果d叫有選擇

你首期都比唔撚起
搞到要租樓
仲話得閒可以去旅行 早餐食貴d
果d唔係叫享受 而係叫冇選擇

其實香港樓，好多都係政府稅黎
有人計過，一個月入10萬
要有車有樓
香港表面抽10%稅，實際50%
外國表面抽35%稅，實際50%
所以只係玩法唔同
香港玩法唔公平，助長不勞而獲，但也成就好多人發左達。但發達原因係買樓，始終都唔係咁好。

至於香港抽稅的玩法，係比外國唔好，更唔公平，更差。
但改變遊戲規則，會死好多人，香港好大機會元氣大傷。
所以班高官係唔敢改變，費時吃力不討好。

佢地呢d叫 "逃避現實"

只要你比到首期，供樓其實唔太辛苦，係頭一年用好多錢，之後都還好

依家d樓炒到咁撚離譜都仲不停叫人要買樓上樓
呢班係咩人，大家心中有數啦

你地炒高晒個價就係岩，人地唔買/買唔起
拎d錢去其他用途就係唔岩？

咁係乜撚野道理？就好似德國咁人地都會做d野去壓抑樓市
人地政府都講到明住宅不是商品，是人權
雖然個成效我唔知佢有無用
但人地起碼講番句人話

香港呢？政府做過d乜？除左話會加建公屋同恢復興建居屋，仲做過d乜？
一面起樓但一面又不停放人落黎，公屋永無香港人份，居屋就超額認購唔知幾多倍永世抽唔中

稅就年年有份交，但就1蚊都未拎番過
咁樣既環境，跟本唔怪得唔想上樓既人

人地連前面條路係點都唔知仲點敢行前去

如果現實係咁，咁你可以點？將來點？

我唔係未試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺得果一萬幾千，我試過，但出面果班人，出面果班人呀，佢地識建築識起樓咩？佢地只係拎少少錢出黎，拎少少時間，炒起個樓市就不停係度賺大錢，咁叫公平咩！你出去問下人，是但問一個人，問下佢地想要ｄ乜野！佢地答案好簡單，只係想要一間好普通好普通既樓！點解佢地要用成世人既時間去供 一層樓呀？因為ｄ有錢佬係度玩野呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩！！

所以平時仲要有積蓄㗎
但如買左樓
退休時需要都可以賣左黎做退休金
其實唔係想像中咁差

政府收益都有差不多四分之一係由賣地得返黎
地價唔貴，佢又邊有得賺
冇得賺，又點做啲大白象工程比佢主子cap水？

咁班大陸人一落到黎就有晒福利梗係做壞晒規矩啦....
另外你話上一代英文差
我問心覺得呢一代嘅英文比上一代差太多
但其實呢個唔係重點
而係人地外國度度根本就"歧視華人"
同埋覺得華人去到係分薄左佢地資源
華人愛熱鬧,外國人愛寧靜
結果文化都夾唔到
大家長期互相遷就都好辛苦

樓價平我唔介意

一出世就有樓 幾層
但老豆老母 一直冇落我名 唔放心
傾兩傾先知 兩個百年歸老先全部比晒我
所以有樓都冇撚用

利申；現金銀行戶口得幾千

何謂平？

你有父幹仲想點？

新年死全家啦你垃圾廢中

我有雞脾
你吹呀？
你個垃圾老豆有冇野留比你呀
係呀，係唔公平ga啦
係今時今日既香港傻既先會話靠自己

啱啊
但香港慌死迫你唔死咁
可能驚香港人有層樓會作反掛
香港人有樓就有條件罷工
所以先要夾到香港實一實
中共都驚

試下你老豆老母冇樓住公屋
先講樓冇撚用啦
你呢句同李+×講錢冇撚用難聽過粗口

樓主真係唔好話我話你
唔知你係唔係五毛，現階段唔會話你係

但你覺得返工唔係被地產黨吸緊血?
你就算要話人都睇下聽下理解下人地嘅諗法啦
就咁睇你就應該冇嘗試過咁做
如果唔係點會鬧得其所，定還是你只係承認你只係想無的放矢
或者無心之失?

其實咁樣已經反映你唔係幾成熟得去邊

好多人唔夠抽象思維去理解
香港高地價政策本質上係一種間接稅

點解有樓o既人越有錢
租樓o既人越窮
因為業主避稅租客交稅

冇錯
呢個稅制係唔公平
所以香港政府都唔會教精大家交緊高住宿成本 = 交間接稅
廢事你地嘈

所以買樓自住
你其實可以當係買免稅許可證

入到公屋都一樣，免稅許可證

讀緊初中已經決定唔會買樓
咁講多嘢樓主咁有遠見，樓主又買左幾多層樓係手？

計乜鳩,
你地假設一件資產係升鳩硬加無限升嘅, 咁買就肯定好嫁.

買樓撚你咪以為啲旅行撚唔想買樓剩係想租一世先得嫁,
你自己諗下香港樓價宇宙最強, 地球其他地方尾燈都見唔到就知點解後生唔想買啦,

仲有唔好講到買樓無風險, 租樓撚俾相對俾供樓貴嘅價錢去"租"其實就係避風險(樓價跌/加息/失業/家居保險/早死Etc....).

呢十幾年樓價無限升你當然可以恥笑佢地,
但係買樓一買就係幾十年嘅投資, 邊個講得到未來升定跌,
係咁谷人買樓到時重現2003 咁多人跳樓到時恥笑邊個又有咩作為?

可況, 講左幾十萬次衣食住行呢啲, 必需品跟本唔應該咁撚貴.

你覺得公屋大堂似靈堂係你嘅問題, 公屋/租樓撚覺得俾咁多錢買個十年唔用兩次嘅會所俾咁多管理費一樣好無謂。

決定唔買定冇能力 搞清楚

巴打撈邊範?
我有BC喺香港做緊野但搵英國工真係無從入手
好想離開

冇能力買仲討論咩?

唔開個POST 問點解啲人唔用隨意門/竹蜻蜓要搭地鐵/買私家車?

一係炒 一係呃人
adsense admob
有創意 有料大把錢搵

黃埔花園都唔洗600萬啦

真定假

樓主開post都係想人面對現實，努力工作，唔好放棄自己。

呢一刻無能力買，唔代表將來無機會買。
如果呢一刻已經放棄儲錢，將來有機會買都唔會輪到你。

假 最細個則都成700萬

咪係

錢就一向都要儲嘅, 就算你唔買樓呀, 你有啲咩冬瓜豆腐要用錢, 你都要有筆錢喺度啦.

只不過而家香港個樓市真係痴孖根, 根本住係民生需求, 屌你老母政府搞到個社會咁撚樣.

咁咪啱囉最多咪租樓租一世, 租到老喇, 冇錢啦, 一係咪上公屋, 一係咪攞綜援再唔係咪老左, 無撚曬人生意義, 斬鳩死曬啲高官之後再跳軌自殺囉

如果真係重現多一次, 啲業主跳撚曬樓, 我實開香檳慶祝

睇到唔洗600萬

我以為自己仲係2017年

無錯 住屋係必需品 係唔應該用30年時間去供 要咁辛苦先儲夠錢買
而公屋居屋供應又唔應該咁少 仲益曬d新移民
但你生活係香港可以點 你要係度生活就要跟呢個規則玩
你不滿政府 但你有咩可以做 又訓街79日? 定繼續講港獨得個講字? 一句講曬 中共話撚曬事
一係你去移民 首先你要放得開離開自已香港ge親友 申請移民你無專業資格你估好易? 去到外國又要諗點搵食
政治又改變唔到政府d咩 移民又唔得ge話 你就唯有死死地氣跟返個規則 努力令自己唔好比社會鞭打你落無錢無福利ge低下層

根本就係, 香港嘅樓根本就係一種間接稅唔單只係間接稅, 佢仲係一種累退稅, 因為無論你係乜嘢人, 樓價都係一樣.

去到一無所有果陣出街攞刀斬人

唔用身家計咁用咩計一個人既價值

唉......
算吧啦。人生己完

係,10幾年前有條撚樣佛利民日鳩日吹奏香港係'最自由經濟體系'拎黎做case study

因為全世界都搵唔到1個地方係政府會畀資本家為所欲為既地方

btw 真係唔明佛利民呢條垃圾廢物點解咁出名,出哂名資本家打手,日鳩日叫政府唔好干預市場,咁仲要政府黎托 ? 自己成日鳩up
又冇樣中

呢個方向係啱,
無論第二時人生想做乜柒都好,
無返少少錢跟本咩都做唔到，好現實.

連登真係好多LOSER

正常ge

其實03年跳樓果班都係去得太盡,炒媽展炒到過晒龍
即係有一層樓,加按,用果舊錢變多9層出黎
其實個市好係無事,但好似沙士一爆就無人租無人買,還唔到就局住要死

當年正正常常有層樓供緊,就算打份全職7仔,都應該未去到要跳樓既地步
03年係差,但未致於死到直,有時媒體吹到太大

領悟到既就當日行一善,領悟唔到既咪由佢
買樓,正常情況下係香港買私樓,基本上係百利而無一害

班友日日望洗牌,ww3

睇返2戰,洗牌既時候通常都係有錢變窮,窮既大部份都係窮
環境係一個因素,但最主要係心態
假設依加係WW3,太古城賣5萬咁大把,但你手上得返最後5萬,你買唔買?買左之後隨時食屎

其實你講呢班係香港入面有好大班
個政治力量都幾大，真係中共奴化左先覺得自己冇反抗能力
大把人搵20K 唔夠，只想安安定定打份工
有D 屋企人有層自住樓咁
當然有D 冇，但唔好諗到下下個遊戲規則上層玩晒
民怨好深啦而家
個個都知低下階層死忍咋嘛
所以而家有錢嗰班都唔敢咁大聲
好多野香港人歷歷在目
唔好當人傻仔先得架

所以班廢青咪想你地仆街
有錢變窮 有樓變左冇左層樓
先咁渴望ww3

站係佢地ff立場 點會輸

>但係買樓一買就係幾十年嘅投資, 邊個講得到未來升定跌,
核心道理都係量力而為，有能力有需要就去買自住樓，
自住樓跌極都係自住，你唔住都要出去交租，咁不如供自住樓。

如果經濟差到要令業主要跳樓，打工仔一樣無運行。

講多少少,我上司搵多過我,大我十年
3年前入職果陣我就已經有層樓,當日吹下水既時候佢就笑我on9,要比層樓壓一世
到最近佢結婚,呢3年搬足3次屋,原因係業主不停加租,淨係搬屋果舊錢,每次都洗佢幾皮
有日佢終於忍唔住講點解當初唔買

利申:佢經常都係早期大口氣,後期後悔既人,所以我都廢鳩事再笑佢

睇到咁多失敗者，真係好放心
繼續合法打劫無產者

我都諗緊打份廿幾K 既工
定做政府工做冗員等公屋算 雖然人工差段距離

點解要為買樓而活？

你講果個咁平既盤邊到黎

經濟差的確係人人都無運行,
但係我想講一樣"自住樓跌極都無問題"呢個概念係錯到極,

樓價跌, 租一定會跟住跌, 因為當租貴個月供太多, 有準備有少少錢嘅租樓撚就會入市.

你相對仲用緊高樓價買入果時嘅高成本去供樓就係"輸"緊.
(負資產你賣唔到層樓, 假始跌5成, 你賣完仲要還俾銀行, 你點賣? 只有焗供)

租樓避嘅風險就係呢樣野, 不過幾時會跌呢...就..........

唔駛急

你搵番個17年尾、18年頭

466 賣 5xx萬既成交盤比我J下得架啦

其實租樓比人趕點解每次都要洗幾萬?
野野都買過曬啲傢俬?

跌市時，得租樓撚有現金買樓？你會唔會太天真
跌五成大把人都跌唔入肉啦，買入價都未到。
跌市只會比強者再入更多樓，幾時輪到你租樓撚

請數字上列出如果加人工
加幾多
再每個月儲幾多可以買到樓
可以用最保守3%通脹同樓價上升速度去計

咪就係，我已經蓄咗四十幾萬等上車，班友仲掛住玩

租過樓未？

生約得一個月通知
我今日同你講下個月搬

你急急腳去搵盤、咁易搵到同屋苑同size?
你租開果盤包傢私、新盤唔包、咁你唔買床訓地下？

搬運公司幾千又走唔甩、仲未計唔知你租盤有冇樓梯

你要比較梗係拎而家有舊錢可以俾首期，但係買定租黎俾啦，
你拎啲2003/2013 年買落樓嘅黎比有咩謂？

巴打唔好介意,因為我見你既回覆似係未經歷過
因為你講呢個情況係近3年內買既人先可能有少少影響用
如果你層樓買左有4年或以上,以今日既升幅,如果趺得低過你入場價,又未必咁多人會肯買
原因有二
1.市場會存在住好多等見底既人
2.就算你唔等見底,即入,銀行係跌市會估得比你想象中低好多
(係咁仆街架,升市佢就唔會特別估得你高)

同埋好少人咁傻,跌緊果陣賣,就算要急錢既人都唔會,因為你講得岩,要還晒比銀行先

根本係香港買就戇鳩， 又貴又細

咁佢又唔係話咩個背囊就走得果隻
詳細我無問
點都有d野買新,或者比錢整

原來係建尺

香港就係咁
就算自己感覺良好
其他人都會笑你無樓

呢個就係重點,佢d業主一係直接轉租,一係就要你加錢,唔係就終止租約
佢第一次比人趕果陣係話有大陸學生比左半年錢,個業主無奈要佢搬

你地唔好計漏左大陸人呢個因素,除左買,佢地都租得好癲

夏蟲不可語冰

係香港人先咁戇鳩鍾意將一個單位叫做一層樓
買到一層不如買一棟啦 咁撚有錢
五六百萬你唔係買緊一層 醒下 係一個細單位
咁多個細單位入面 依個價位叫中型單位

睇建築面積

好難同你溝通

好多人以為買左單位就係永遠屬於自己

外國買樓就真係樓連地,係屬於自己

有時做人做到咁真係想死

建尺 你咩年代人黎 依家600萬樓下 非兇宅 一定無盤咁濟

我唔介意, 大家都係討論.

我所有出發點都係用而家有個人/有對夫婦, 有夠錢夠比首期, 但係要諗買樓定租樓去睇. 用啲已經買落嘅去睇好似無咩意義.
(因為如果你已經買左(不論你幾時買), 賣返出去租樓已經唔係一個Option, 由期係買後生緊緊儲好一筆錢去買樓, 跟本短時間(一兩年)內賣出去再買一次, 交稅都交死你.)

我認同, 銀行估價係一個問題, 但係都係果句, 有幾多儲幾多, 到時想買樓咪睇下夠唔夠錢買到囉.

叫你一聲巴打唔通你真係我失散多年既兄弟咩
放錯重點

全港65%樓已供完。
你講嘅近期根本影響唔到大市，只佔好少數。

連登仔

點解要買樓？

隨便睇今日新聞

全部都用實用尺價同實用面積啦
你都算奇葩

其實我反而想知, 就係65%嘅樓已供完,
好多樓已經大維修完過多廿年就去可能去到大限,
咁買落果層樓點攪...等收樓重建?

你唔明我講咩
簡單講,你諗住靠儲錢真係唔洗買

仲有呀..
宜家政府咁賴共...
人地中國樓呎寸用十進制...
計 sq.m..

香港仲用英制

痴線,咁好心機搵埋LINK比佢做咩丫
呢d一係假膠,一係無得救
個地球圍住佢轉

你擔心你d電器要換晒110V同兩腳先啦

人地自稱幾個單位係手

你都買唔倒 你有得揀咩?

小小野就露左底
仲記得以前舊登有個post,有條友好似係比人用細訂大訂chok爆左

台灣同日本先係110 v

美孚60年樓都黎緊。唐樓都住到100年。
我死層樓都未冧
最盡等收購，再原區安置

呢到之前都有個

細訂就FULL PAID 唔比人反口

好經典

有料到

我份半政府工可以轉perm。睇下邊個仆街

冇野ge, 一齊仆街。睇下幾時掟個炸彈落來炸尻死班業主都好

點解一定要買樓？ 住公屋好過

比人叫loser真係有原因
自己垃圾,要人就你,唔係就陪葬

你都on9, 識小小投資知識既都知依加唔會入市喇,人地冇樓投資其他野都叫一世做低下階層？定你淨係識得炒樓呀on9仔

你搵15000一個月
同父母住,慳住洗
每個月儲1k
1年12萬
到到10年後,搵3萬
1個月儲22K
1年儲26.4k
究竟覺得儲首期係無可能
定係唔願意去為長遠目標
而放棄即時享受?
儲錢嘅路途係漫長啊

唔通比d winner風流快活咩, 攬住佢一齊跳軌都抵啦

仲講建呎？

其實買樓同娛樂又唔係魚與熊掌既...講到尾都係睇後生仔肯唔肯努力同埋有無能力姐
搵五六萬唔係易, 但肯搏肯諗下既 其實香港地真係唔會好難
只係好多人覺得搵萬零兩萬銀就心甘命抵...咁就要二簡一
我唔反對人去周游列國 去娛樂 去睇下個世界 但番到黎香港就盡力做好自己
外國可能係好穩定 但如果一個想搏想發展得快既地方 出生係香港絕對係一個優勢
但始終現階段既話 係個經濟周期頂部叫一個後生仔去槓桿買樓 就絕對唔係好既時機囉
但就一定要裝備好自己 儲好舊錢 否則就算大跌市 個班只係識消費既...都會一路累積唔到資產

依家根本係個政府黐孖筋, 香港稅制根本就有問題.

你自己都識講 "租樓避嘅風險就係呢樣野, 不過幾時會跌呢...就.........." 啦
咁咪即係你都估唔到幾時會跌啦。

"你相對仲用緊高樓價買入果時嘅高成本去供樓就係"輸"緊. "
o岩呀，但鬼唔知你阿媽係女人咩，
咁你點知幾時會跌先？
如果你幾年前望過樓價一眼，宜家升左咁多，咁你咪又係 "輸"緊。
(你唔買樓=你賭佢跌, 如果佢升，你就係輸家。 )

"自住樓跌極都無問題"係指你點都要自住一間樓，只要你供得到，跌極都係可以守住。
(供樓仲有本金效應，利息同交租仲有距離)
如果有閒錢仲可以買埋第二間添。

其實有少少似細個讀書...好想知你地會唔會咁樣教仔(當然未必要去生啦)
你都一樣可以話 點解唔一早去enjoy your life 反而要去考埋D濕鳩試
溫埋D無謂書 不如早少少讀完書排公屋 做份老散 搵皮幾野再生兩個出黎R政府錢
還掂都係政府搞到我地咁.... 其實一樣講得通...
我想講既係 政府做岩同錯都好 點都要食...
一係 你咪好似上面講咁 搵到舊錢移民 但我覺得大部份人都唔會有勇氣
一係 咪痴飲痴食囉 R下老綜 廿幾歲可以舒服過 但就永世唔會有機會大魚大肉
一係 就頂硬上 儲好舊錢 個市行完周期就自然到你地有機會

我一出黎做野 都係搵一皮多少少 個時三千家用 儲五千都要儲 但始終肯努力既 人工係會加既
到我而家收入多番D...家用比多左 儲又可以儲多左 但一年其實都係出去旅行一次半次....仲要去唔遠
人生點都有得有失 如果係想得到個樣野. 就點都要犧牲部份既野架啦 係睇你認唔認清自己想拎咩囉

我連旅行都唔去, 車又唔玩, 相機又唔玩, 最多間唔中打下機, 咪又係得嗰桔.....

不過最貴咪識咗個女朋友.....
錢又唔儲, 出街又係我比, 結婚又係我比......

你講既野係唔檢討下自己點解乜都唔玩都做唔到呢件事,係咪因為有條女所以OUTPUT大?
咁你係咪要諗方法增加INPUT,開源節流.....你本身條水喉細,點節流都唔會儲到一缸水架啦
唔好介意,我唔係有敵意咁講,大家香港年青人,希望幫到你唔好負面

無啦, 依家我input都係得三皮嘢, 就算玩到盡都係得四皮多d, 真係無能為力

最識做係仲做緊學生嘅時候攞間公屋再等畢業嘅時候做現金出糧公，租又平又搵唔少

咁你3皮幾已經好過好多人啦，
當你30k，如果你條女15k，已經有45k。
理論上夠供400萬樓(雖然宜家$400萬以下已經乜選擇... )
我建議做人正面D，計下自己欠缺D乜而去解決問題。

3皮係絕對買得到,每個月儲到2皮,其實5年都有百2,不過我都明唔係話幾乎0支出,

比你改為儲10年,每個月1萬,我覺得好大彈性啦,如果你都儲唔到

真心唔建議你買,日後供樓都差唔多呢條數

好多年輕既朋友都係咁
呢樣又話唔CUT得,果樣又話唔CUT得
無取捨就想得到,呢d叫發夢

年輕人呢頭話"買唔到樓" ，
轉個頭 PS4,SWITCH,芒享,買手機,買相機,課金,去旅行

非常認同

生活態度自己決定
年輕時唔為將來打算 用晒啲錢吃喝玩樂 所謂體驗人生
到時年老 唔好怨點解無樓住 點解得層公屋劏房住 點解俾唔到好生活老婆仔女
除非屋企有層樓 有樓收租 無生活壓力就另計

其實真係好矛盾，明知樓價咁貴，只要你決定左行尼條不歸路就預左行幾十年。
個個都想行但係租樓可以租成世咩，到而家都唔敢諗

唔明點解d人成日放大供樓同旅行/生活係唔可以同步
我以前最初供樓都係搵得3皮,供樓1皮,洗1皮,家用,儲1皮,一年起碼去3次旅行.....
咁係咪都唔算生活

我想問你買層樓等如我租五十年， 咁既價錢買縮水樓， 你又有幾威呀？ 有冇五十年命都唔知， 再講你供完五十年跟住退休乞食？

佢費事同你講佢無錢啫
正如一大班中環金融佬鳩up 話九記牛腩好食
都唔會話因為九記夠平所以去食

老土D做人都係要爭氣，諗方法爭加收入。

你up乜？

供樓越供越輕鬆

法例規定供滿先准賣/加按?
要幾無知先覺得供樓係慢慢還足30年?

次次睇呢啲post﹐無論各大討論區都總有啲人講話自己唔值得為層樓供一世做樓奴，大佬呀，究竟佢地有冇受過教育？

揸住幾百萬cash+過到壓測收入就話係可以揀姐，事實係根本一堆得萬幾人工嘅廢柴圍爐打j﹐以為自己'有得揀'﹐用享樂做藉口去放棄自己，外歸因地產商同政府pk﹐而唔係諗下自己太廢又唔識理財

到你遲啲要結婚就知味道，夾係父母同老婆仔女中間慢慢受啦，廢柴

因為佢地真係 無知, 我地肯解釋畀佢地知已經好好。

真係兩條路都唔好行
租樓,變相幫人供樓
長遠買就起碼叫做自己資產, 但首期就當然係個問題

拍緊拖果d享樂人士，遲下條女會醒覺，就會厭棄你無樓無儲錢而離你而去。

不過諗多兩諗，呢啲廢柴揾到好老婆先算，話唔定都係俾啲mk呃晒啲錢去做兵去旅行食好野

成日話父母窮人生仔正仆街，點知自己不斷延續呢啲思維去害人，仲話大不了自殺咬老綜，不如你而家死左佢唔好浪費地球資源好過啦

其實我由一層變兩層都只係5年時間
黎緊700仔生性既,兩年內有信心變多層

冇人話唔以早還條數， 個問題係層樓根本唔撚值咁貴， 萬一你俾人抄咗或生意失敗冇錢供咁點？ 咪一樣層樓都冇埋。個個成世順利就唔會咁多人當年炒樓炒到跳樓啦

博得贏就係，實際上有幾多人博輸

咁如果樓價大跌負資產咁點放呀？ 夠錢還俾銀行咩？

你咁多顧慮，點解唔諗下一出街就會俾車撞死？人終有一死，你點解唔而家死左佢？

而家係講緊一件事發生嘅機會率呀，用三十年計，你話俾我聽邊層樓係平過三十年前？

層樓本身個價就係市場決定,你覺得唔值,who fucking care
俾人抄咗或生意失敗冇錢供咁點<---所以租樓既話,比人炒左都會有錢交租?
當你仲FF緊當年好多人跳樓,而事實上你係好多人上唔到樓既一個

咁有d人鍾意炒媽展,唔穩陣都照去姐,利申:第一層已供完

大跌仲點會放o者，你供到咪得囉

就算03年,美孚新村都無一個單位落返十萬啦

我就同你賭大細， 如果我冇五十年命， 早途唔用來兵樓既錢去旅行經歷人生， 但如果你供到中途患重病或者有意外， 你就會浪費哂所有錢係層你拎唔走既樓要你後人或者另一半供埋佢， 咁對佢地係好事定係折磨， 再講你層樓廿年之後值幾次冇人預計到， 分分鐘中共收撚哂D 地， 到時樓價立即GG

其實虛心d問下人地點樣成功，係咪好過死撐反反反？

錯啦， 我可以用俾首期既錢去做自己鐘意既野， 而你就俾層樓困死咗你既人生

你呢個假設首先要同時樓價大跌到你入手既7成以下啦,
再同時有一個大病,你講到屋企人要幫手供,即係死埋啦

有無興趣再加埋WW3或者匯豐破產

點解到時唔可以賣左佢 你成個失敗者諗野思維，你都係岩晒租樓，講黎都係晒氣

係度同連登班憤青講冇用
自己上u汪睇人租樓同供樓
人地租樓又有 供樓又有
樓有幾層又有

何必係度ff咩世界末日

唔會啦
個個係度話咁大舊錢供納米樓
問題自己都冇本錢
學人笑人

笑
我當日比首期既錢已經幫我翻多幾倍,依加第二層都供過一半
請教下你用左"首期"既錢做左d咩?

咁多個真係發達或自稱發達嘅國家城市之中，得香港嘅政府唔係幫自己市民做嘢

你如果有首期夠過壓測人工，咁就係'有得揀'﹐事實係咪咁你自己知自己事

就算你搾住首期唔買樓，你都唔會洗哂佢啦。點解你講到你要用好大筆錢去做某d事咁？

咁大家對成功既定義唔同je, 你覺得擁有物業係成功， 我就覺得有自由去經歷自己既人生係成功。或者跟住個社會價值觀你會快樂D 既

咁又係, 佢地眼中 買樓=買dream house，一步到位又真係難d ge。

你係吸血鬼，aa﹐幫兇

我用啲錢去旅行食好野，係促進消費，你應該多謝我

其實啲人講幫地產霸權，係咪應該一蚊都唔用，如果唔係就等於造就食肆霸權、航空公司霸權呢

你係覺得個地球圍住自己先叫成功
乜有人同你講,有物業既人唔可以有自由去經歷自己既人生咩
即係點呀?你既幻想,有層樓既人,每日都係食營多,返完正職就係返多份7仔咁呀?
利申:岩岩北海道返,過完年會去那威,唔知算唔算人生

做到有經驗既AA我又唔怕呀,淨係幫客抽新樓都執唔少
利申:IT狗,不過買樓買到識好多AA

點解供萬幾蚊樓係冇自由，抑或你只係得咁上下人工

請問你打算租邊度？同老婆租一世？

你有冇諗好多其他國家好似星加玻用你m半錢唔洗有先己物業， 可以用剩返既錢去做好多野， 包括投資， 你話可以靠你D 物業轉手賺到再多既錢，係呀， 你而家係做到， 但你有冇諗過當初如果唔係升，係跌， 你而家會點？ 大家都係搏一鋪我就唔撚搏啦， 你嬴咗恭喜你， 但你之前好多跳樓死呢又唔見你提？

請問聲有冇數據睇到跳樓死嘅人好多，係咪多過賺到錢嘅人？

好多跳樓死
幾多呢?一年有無幾百人呢?
但我睇個d新盤一開就幾百幾百個單位咁比人掃晒

冇諗過要娶老婆， 點解要搵個人返來分享自己有既野？ 自己一個租唔會餓死架， 仲有錢剩去吓旅行， 點解要搏， 搏一鋪樓市跌咁點？ 有錢都唔係香港買全球地價最貴既樓啦

算吧啦各位巴打
有d人係覺得地球係平既,就算你影埋相比佢睇佢都會話你係PS
呢個世界無層次又點做到"社會"丫,個個都咁醒既時候仲邊個係M記賣包

你有咩比人分呀毒撚

咁又點？ 俾你贏到個市啦， 你就好成功？ 人生就只有錢？ 我曾經做得幾撚辛苦儲埋D 錢冇時間去洗， 做到入廠差D 出唔返來， 人未到臨死邊緣眼中只得錢， 到你訓係病床上面， 你就會發現銀行入面幾多個零都唔會救到你， 你就知咩叫絕望， 加油啦， 每日只會擔心你銀行舊錢同物業都夠你多顧慮架啦

買唔到樓咪唔結婚同屋企人住一世囉 點解一定要買樓？？

睇佢為駁而駁又冇數據，似乎佢根本係中學雞或者出黎做野最低層嘅人，由得佢啦，冇人墊底呢個世界唔會咁立體

係今時今日認為有層樓就叫成功， 係幾好笑， 幾時連有個屋企返就叫成功？炒到樓有幾層樓， 嘩你好撚成功呀

算啦
個個一間又話大陸人
一炮過比錢買哂

你冇錢連醫都冇得醫，而家連係度廢up嘅機會都冇 我諗如果真係大病過嘅人，更明白錢嘅重要性

更何況，冇業主會好似你ff咁日日擔心物業，只有你呢啲廢柴先日日驚樓市升，想爆煲攬炒

做到就黎死都買唔到樓又真係幾悲既
講到租樓好似死得舒服d咁
你有樓囉,咪賣左佢,拿舊錢去外國安樂死囉

唔好放大有樓就成功,講下無樓既你有咩成功事蹟比大家葡萄下
做到就死都唔到樓?

幾時用overprice 去買一樣唔值既野變咗係成功？ 仲好似好威咁， 去其他地方住好過留係香港啦

冇咩值得人葡萄wor, 仲生勾勾， 日日過得開心冇壓力， 自給自足唔會俾屋企人付擔咁叫唔叫成功？ 定係一世都買唔到層貴價樓就唔叫成功？ 做人一定要人葡萄既人生先係成功？

唔值係邊個定義，我夠可以話m記貴，但係市場仲有好多人幫襯wor

你自己廢唔好講到人人都好似你咁廢，事實上大把人買得起，只有你呢啲人先唔面對現實仲ff有得揀

條友可能係諾貝爾獎得主啦
如果唔係,都唔知用舊錢去旅行又有幾威

為左有錢人工作 賺到又比番有錢人

大騙局

記得有位巴打講過

香港人 生無屋,病無床,死無龕.

自給自足唔會俾屋企人付擔咁叫唔叫成功
sorry,我係付擔埋我屋企人,唔比屋企人付擔都好意思講
btw,我供樓都無壓力,但睇你對個世界咁抱怨應該好大壓力你唔知

你有父幹係好，但點解你唔諗下你唔產生父幹畀你個仔？

咁你未供到30年有大病咁點算

上上面條友好戇鳩
講到淨係業主會中年大病，租客唔會大病。
事實業主食好住好，又買齊保險，大病機會都細過你條租租

佢講overprice ，租金又何嘗不是overprice ？

邊個叫你係窮鬼?
你夠幫緊吸血鬼打工啦
唔見你辭職係屋企做廢青?

唔結婚點解要生仔？生出黎受苦？on99

有個朋友就係一路租樓好景既時候, 佢買錶買車, 亂駛錢, 個時佢睇過樓但冇買,
而家個樓市又係咁升 , 佢生意唔好,仲要生左仔, 租金就不斷加, 最近聽佢講已經搬返同佢阿媽住, 一家3口屈起一間80呎都冇既房, 仲要驚婆媳關係

如果佢個時買左樓, 月供都係萬一二, 佢租已經唔止呢個價好耐, 去到真係生意好差都可以賣左層樓或者加按,

因為我真係好中意我份工

成班冇得揀講到自己有資格玩呢個遊戲
睇下自己個柒樣望下銀行有幾多錢先啦
好心啦 搵得萬幾蚊 講乜撚野買樓租樓
你連租樓都冇錢呀 痴屋企住咋廢柴
Loser 圍爐取暖 永世租樓幫人供樓

連登仔ff好恐怖
如果老豆幫個仔full pay埋
你會唔會ff埋個仔第2朝死撚左
個仔享受唔到?

同班讀唔到大學但係又拖埋steve jobs落水既人一樣

前題係你有冇先
你有 咪有得揀囉
依加問題係好多人根本冇得揀 錢又冇 搵得又少
講乜撚野追夢經歷人生
睇下自己有幾錢先啦

屋企冇樓既
再睇下自己戶口有幾多錢

學咩人講唔買樓
唔買同買唔起2件事喎
無得揀扮有得揀,笑死

Overprice
係呀下年會跌

都好既 冇呢d咁既人 邊個幫我地供樓

搵得萬幾蚊 教人講租樓
出去睇下個市租要幾錢先啦

坦白講...上面講話萬一跌又點 萬一升又點 其實真係無水晶球 咁樣比較真係意義不大
而家如果我無樓但我有地方住既 我會選擇繼續儲子彈
如果我無樓又要交租搵住而又上到車既 我會上車
有樓住而又有舊錢既 我會簡忍手或者睇到好野先入場
但最重要既都係 睇你有幾求發達
無人會阻你去洗錢消費 講真我搭緊經濟順風車既 多謝都黎唔切啦你肯洗錢
但租金同收入如果同比例增既 恭喜你 租樓唔會令你窮左 只係未必有機會因樓而發達
但如果收入增加既速度慢左呢...咁就慘啦
當然 如果搵到其他被動收入來源既 咁咪得囉
但原來洗鳩哂無交嗌既 咁你咪開心頭 仆街尾囉
我最黃金個五年就挨完啦 講真而家被動收入已經夠我點玩車點去旅行有突
三十幾黎緊再努唔努力去挨再去上就自己有得簡
而家廿幾歲既 仲有屋企痴可以簡去邊玩去邊食
但到三十幾 成家立室 要靠痴老婆買樓又好 或者兩條友排公屋又好
到時可能先後悔就最煩囉

巴打講得好中
廿幾歲痴屋企住搵萬幾蚊其實都有幾千-1萬閒錢 睇你洗唔洗比家用
到左三十歲成家立室就知道 結婚買樓投資 搵被動收入
其實一切都係你之前儲左咩換黎 之後可以點玩呢個遊戲

咪係
pc仔呢d唔係專業工都2皮野幾野
今時今日搵得皮幾野都知低下層工

似終過來人....朋友間你會睇到個區別
30歲 結婚 生仔 買樓 三樣洗大錢既野一齊黎
到時你就會知錢字有幾緊要
當然 可以唔結 可以唔生 但唔可以唔住嘛
岩岩租左間細房二百幾呎舊樓出街...都租到皮一
皮一講真真係好吃力架對後生仔 租樓就自然少左個上流既機會
你話你有理想 大佬開公司請人都要錢啦
現金流咁樣比人(比我)斬左一份 其實真係幾入肉

連登仔最憎既pc仔都兩皮起步
仲要有宿舍排 人地真係有資格講enjoy life
唔洗供樓 連登仔？

失敗既,點教都唔會聽
你講既野完全係呢代最現實既情況

次撚次講完呢d說話
就總會有人問咁你點算，將來點？
都痴撚線，幾十年後既野邊個知邊個保證得到？
事實係大撚把8,90都買唔起樓，買得起個班全部都父幹一係老豆老母留俾佢

你話人地搵得少，你估人地想搵得少？好多野講際遇，就算大學生畢左業出黎都搵得個一萬幾千，咁我係咪又可以話佢廢？
但我就唔會隨便去話人地廢，每個人屋企環境同際遇都唔同，有頭髮邊個想做癩痢？

你唔能夠因為自己有層樓係手/有父幹就迫人學你一樣要買樓又或判定人地係廢物社會垃圾，你試下同佢調轉個成長環境，睇你仲人會唔會咁牙斬斬講野單單打打？

買得起個班全部都父幹一係老豆老母留俾佢我老豆有一百萬負債留比我又話你知咩
你話人地搵得少，你估人地想搵得少？好多野講際遇，就算大學生畢左業出黎都搵得個一萬幾千，咁我係咪又可以話佢廢？係廢,接呢個OFFER係你選擇架
失敗果班除左放大際遇同個社會仲有咩做過?
你有無自問自己準備好充足?有學位又點?

岩聽既師兄 每個人際遇唔同
所以我都唔會話佢地係廢物
但只係講對自己目標要清楚
真係有心想靠物業上既
咁咪挨幾年囉 等個市一回 咪有機會囉
但唔好又想上車又想舒服
之前我都講 第一份工我絕對係極貼住底線既人工
個時我都迫自己(其實係女朋友迫)儲錢
第一年三千家用六千儲五千洗
係無iphone用無旅行去囉
咁兩個都儲到十幾萬一年
第二年加人工又按比例做
到而家 心態一樣無變 萬一跌市都仲有子彈再行
現價高 係真係高架啦 但我成日諗 萬一跌市你有一百萬 你可以上到車
但跌市你有一千萬 你就係一個發大達既機會

其實香港既年青人好多都唔鍾意講錢 覺得好功利
有時我分享下D方法好 意見好 都好似好功利咁...
但係人生既規劃我覺得真係好重要
亦都好想人地比到意見我

我晌澳洲拎左pr，儲到十萬澳元就去買樓連地自住。時間是兩年內既事

佢地 老左之後就會變成 佢地而家眼中既廢老
冇野留俾佢D下一代 又變成佢地而家怨恨緊既窮父母

呢個世界實有D享樂主義 逃避現實 既人
如果唔係 D 財務公司點會開到成行成市

多謝佢 襯托下 做下底層頂住

但一般後生仔女大部分無咁快會面對呢
而且佢地呢代都好幸福
唔夠錢父母到時可能嘔埋棺材本出黎都會幫佢地湊夠.....
又定性左成世根本無機會儲到
而收個筆棺材本收得理直氣壯
因為是社會同政府我錯
但其實又係唔係真係完全自己無責任呢?!
呢個問題係好應該反思的

我個人立場唔會話人地 "人工低=廢"，
但我會話諗野負面消極果d人係"廢"。

其實負資產係好慘，大家小心啲啦

相反, 交租就好好？

起碼唔會破產啦，當年十萬人負資產，好多人跳樓燒炭，直頭多到搞咗個名為無炭用既棟篤笑

支持後生仔幫業主供樓

儲錢係啱啊，但唔係買依家嘅樓

你買一間自住唔會令你破產架喎
以前係一人可以買幾十間
一跌就爆煲

買第一層樓，唔單止係住咁簡單，係投資賺既第一桶金，可以話係入場券，為之後人生鋪路

基本野黎架咋其實
冇話咩成功
但你連基本都冇囉

點解話洗d錢老左住公屋既人，會覺得你老左會有你份？

香港只會愈來愈多大陸人同你搶公屋
到時老左你簡本唔會有公屋你知

大把大陸人醒過你，扮慘扮傻搶晒d公屋

到時d社工都係大陸新移民，點都幫番同鄉

我地互相俾意見吧

不如大家開個理財心態group

人地目標明確 有咩問題?

同父母住

其實我都係到儲緊錢，但係唔係以樓為目標囉，反正都冇女

臨退休個十年先報公屋囉，早d比你就提早退休

我都係叫人小心啲唧

跌到沙士個陣咁既樓價
班後生一樣冇錢買
利申：23歲，月入13k, 身家有50萬
預期明年人工會有20k-22k

點解一定要買樓
講撚到名下冇物業死左去好過咁
個人覺得有屋住就得 唔care幾大
利申：屋企係買既

一個月15000 扣強姦金14250
唔出去住家用4000
請講出如何Keep住用250蚊一個月 十年唔洗死

如果你比4000元家用
慳住每月洗4000元
每個月儲6250元
一年7.5萬元
因為之後每加1元
每個月的retain income就多1元
所以升職人工加到2萬
每月就儲到11000元
1年就儲132000元
之後再升職人工加到2萬5
每月儲15750,每年儲189,000
75000 x 4 + 132000 x 3 + 189000 x 3
10年儲到$1,263,000
夠首期未?
唔夠比多兩年即係儲到$1,641,000
首期1成應該點都夠了吧
自力更新唔靠父母幹,唔洗父母棺材本真係買唔到樓?!
其實可以的
呢12年計你用20萬去旅行
都仲帶1,441,000做首期呢～

你個名for你

喺香港人先睇到層樓咁重要

唔緊要, 到時住都冇得住, 帶頭綁炸彈去政府總部自爆囉

你會唔會想收返你寫呢句

Agger

點解好似講到比完首期就完咁
不如計埋之後要幾多年自供完
同埋講埋要點生活 記住有小朋友

係囉, 過多幾廿年先拉我啦.
呢啲嘢遲早都會發生㗎啦, 如果呢個政府仍然係咁濕鳩嘅話

你一係屋企好有米，一係就不食人間煙火

我都幾肯定百四萬十年後都係比唔起首期

個topic 講到口都臭
買唔到既人點都買唔到
買到既就點都買到

買唔買到都要自負個後果

不過我贊同一樣野
就係最憎個種又想享受，又想上車既垃圾

我都捱左兩年，儲錢上車
上左車都捱左兩年供樓

而家樓就繼續供
但上年我已經買左架Benz, 同埋去左4次旅行

買左樓係咪一定食屎，供到隻狗咁？
個個case 唔同啦

當一個人去打工, 為個社會服務咗咁多年, 到頭來去到一無所有, 而呢樣嘢唔多唔少係因為政府政策造成嘅.

咁去到佢已經一無所有冇得輸嘅時候, 做呢啲嘢有咩咁出奇呢 ? 呢啲好正常嘅邏輯推理來既姐

我都係咁話 香港地點買樓
今年25歲 做左幾年野都係攞哂成份糧去玩去旅行
幾大都享受左人生先 之後5年都無諗住儲錢
利申：老豆23歲個年full pay買左陣樓比我

鍾意你個利申

買樓真係好難，有首期都過唔到壓測
過得到壓測又未必儲到首期
利申：上兩個禮拜上車，同女朋友一人出800k

咁之後嘅當然仲要啦
但有首期係先要條件嘛
你唔買樓
每月一樣要比成皮野黎租樓
你話供樓要供好多年
難道租樓唔駛租到百年歸老?!
你租樓老左退休都仲張租
供樓供到完就可以住到老
但你老左仲邊度有錢比租金?!
點生活?! 你租樓一樣要比租金
難道租樓就唔駛養小朋友同生活?!
其實一樣咋......

我只係比大家年紀大啲
識得面對現實姊
我相信我家境起香港都算中下
不過屋企人教曉左我做人要面對現實
要有準備同計劃
你地宜家賺15000才比4000家用?!
我出黎做野時搵8000都比4000啦....
我自己都係過來人,情況比你呢代仲慘

都係個句
你宜家唔儲錢
到到第時要用錢
難道洗父母錢?!
結婚買樓洗父母棺材本?!

咁我又想知你嘅肯定係點計出黎

係
個啲見到iphone就要買
見到好野食就要食
見到人地去旅行又要去
想做想享受就去做
乜錢都fing晒嘅人
憑咩講無錢買樓呢

我咬住老綜 用十年時間排間單人公屋
你地辛辛苦苦買樓返工交稅養我

其實又真係要多謝你地班咁恨買樓既人既

係咯, 都唔明佢嘈乜，
如果$140萬都畀唔起首期，難道連$140萬都唔儲就畀到首期？
人地好心叫人正面儲錢，負面撚眼中只見到負面結果。

佢地其實只係想搵藉口黎支持自己有錢就洗晒
咩錢都唔儲嘅享受式生活而已

咁我唔買iphone, 又唔去旅行, 又唔買車, 又唔玩相機, 一個月都冇同朋友出去食一次飯.
拍拖都係食下茶餐廳, 但係我都係冇錢買樓 .

定係應該連茶餐廳都唔好食..... .

我部手機都用咗三四年, 都仲係xperia第一代, 我都唔捨得啦換手機, 我已經用到連個殼都發曬毛..... .

有人鐘意享受 環遊世界 第時又唔打算生仔 費事害下一代
反正最後都化塵土 咁咪人在世個陣咪享受下 少咁啲壓力
咁要睇你用咩觀點睇啦 你覺得買到樓先叫成功 先叫掂既 你自己既事啦
又或者你邊供樓 邊享受 亦有辦法 但人人際遇都唔同 佢唔係你
唔係佢跟足你方法=100% work
咁呢d咪係自己既選擇囉

你放租唔代表我一定有興趣住
見你又話呢樣煩果樣煩，一陣間屋有問題又深潛啦
仲好意思叫我接你租？

我都話香港根本問題所以唔敢係香港買樓，你又點知我將來仲係香港生活？

連登咁多5毛或者只係停留係滿足口腔期的低智能生物。。。。

岩啊！所以我好認同及時行樂

咁叻仔揾到錢買樓不如移民啦，仲留係香港比中共為所欲為咩

一個菠蘿包賣3萬蚊都大把港豬買，你唔跟住買就串你無能力買啊?

如果你可以搵到一個地方可以純靠炒樓發達嘅地方，咁你先去移民啦

97前大把人好似呢個post d人咁多多理論話樓市只升不跌，係03年之前有人同你講香港會有世紀瘟疫會死幾百人搞到樓價大跌，d人寸你寫科幻小說添，行先死先咪呢d理論家囉

咁又係啊，係得香港先有咁多食正時勢炒樓發達但又以為自己好醒好勁的人ga

根本一個人要買到樓的話，月入起碼要50k,仲要節衣縮食先得，但既然都揾到50k,每個月租樓比15k又有幾難，真係唔使講到買樓有幾重要

你今年幾歲???

笑死 每人洗幾千銀一個月就叫享受⋯

香港樓價高一向都係出晒名
要比嘅不如同其他國家比下
呢個係一個問題係鐵一般嘅事實
就好似識D外國人
佢地都覺得香港樓價跟本係痴線
佢地根本冇諗過原黎有地方要為左一層樓而令到自己成世ge生活質素大大下降
佢地D樓都要錢.只係正常咁生活已經買得起租得起
而你就覺得香港前十幾年or幾十年都係咁
合理化呢個只有少數國家先有嘅問題

都唔知有咩好煩
其實依家香港同大陸都冇撚分別
點解唔去大陸住

一班人以為自已係社會成功人士攞優越感，一班人係社會冇地位乾脆放棄埋，根本都唔係同路人，夏蟲不可語冰，嘈多100個post都冇一個人會比人說服，純粹笑下對方幼稚/迂腐，然後繼續生活

其實人都係利益動物，覺得辛苦供樓值得嘅自然會去供，鐘意遊戲人生嘅自然唔會買樓，但係做完決定又要上網笑下人樓奴/廢青，應該係有強烈不安／自卑感要笑下人黎穩定自己軍心

呢個真,
但總有類人係又辛苦又咩都無,唔係無努力,係無能力

樓主等契弟將呢D價值觀強加係佢地身上係咪想逼死人

講緊儲首期

的確唔係一個健康嘅現象，但係一個合理嘅現象，香港政府實際上就係犠牲緊冇物業嘅人黎維持庫房收入同政權穩定（呢個係世上所有政權嘅首要任務）

朋友最近買左樓，25年樓齡，600萬，首期俾左180萬，同銀行借420萬，30年還款，連息接近還1000萬，兩人各搵2萬幾，每個月同老婆供2萬幾，b 都未生就有條咁既數，人生已完

lm

當我地班窮人掙扎求存同時，有錢人都係到掙扎求存（佢地變成我地呢啲窮人同死冇分別...）講到尾其實好公平，大家靠政治力量黎鬥爭，成王敗寇，不過睇番呢幾年政局變化，恐怕我地已經比人打到土崩瓦解了，大家再謀生路啦

可能對佢黎講，人生全部就係 = 一家三口+一間靚屋

睇落係單調啲，我地都冇理由用自己角度笑佢on9啩，佢仲可能笑番我地廢柴添

人地移到民咪唔洗係香港買樓囉

唔健康又點合理？仲有咁點睇德國依個為左人人有樓由政府控制樓價既地方？

每星期返四至五日炒散 全部即pay
堆錢比晒女朋友 每個月加加埋至小18k

如果有父幹 係大陸有物業收租 連炒散都唔洗做
就算唔撚返工 都唔擔心冇錢洗

公屋富戶既野 香港大撚把
睇住你班樓奴 我就真係笑撚死

一句
你死左帶得走？
人生開心完 你咩撚野都無
到老點算？到老最後咪又係死
你係咪有樓可以唔死？
我遠見係人始終一死 活得快樂你理撚得我

你係想人認同你定糾正你？？

你聽錯定你9up?
月供兩萬幾？？

上車預算 樓價600萬 (70%按)
首期連雜費 204.7萬 (首期$180萬+雜貴)
月供30年 $16182
入息要求 $39044

如果嘛

公屋富戶都拿出泥J
心水清就知道 來緊政府就係重點打公屋富戶
逼d富戶交返間屋出泥 買綠置居 一換一
至於淨係除名無得繼續住個班就逼住去私樓市場 又係一個購買力 到時富戶效應又谷上車盤樓價

買樓唔係為左威!而係對自己、對家人、對社會有個交代!

奉勸各位反上腦既廢青照下鏡諗下

世界唔係圍住你一個人轉!

我都有份訓過街 坐政總 無奈接受現實 繼續生活就係五毛
一係你講下爭取咁耐反對陣營 包括議員同義士 成功實際爭取到d咩
一係你講下來緊有咩實際大計 可以推翻政府 實現真正民主 包括公民提名同一人一票選特首 你有大計 樓價跌到我破埋產都支持你

香港500萬....市區可能都未必夠買....400呎

籠中鳥...真心無改錯名....
你用你自己做例子 咁我都用番自己做例子
我就係真真正正靠頭幾年夠搏 就算唔番工 收入都高過你什麼即pay18K啦
唔係執住18K加加埋埋至小 就話自己富戶呀...定真係公司富戶係咁介定呀
加油啦老散 唔好掛住笑

做老散得18k都好意思講
走個綜援出黎話夠洗又笑你班傻鳩要做野

你本身搵到80K走去做18K既工就享受啦,你唔係享18k,你係無咩能力搵高幾倍姐

所以話窮人好易睇得出
思想狹窄到

你扮精神病夠有青山你住
又有姑娘服侍你添
成班廢柴係度R爛自己塊面醜撚到

諗住隔左晚再睇個POST
點知引左更多傻既出黎,又話咩死左帶唔走
仆你個街,果條友都唔知係唔係和尚

咪係 話完人地產狗
又話人樓奴

一睇就知未出來做野
出來做野 就知幾多人住/供緊私樓
最低限度都租緊皮幾野樓

仲講拎綜緩 住公屋
真係駁比人指住來笑

一年去幾次日本，享受好過啦

首期 睇你買咩樓o者
一步到位買Dream house梗係難架啦，唔係咩叫dream house.

咁又唔係絕對正確,我有同事住銅鑼灣,仲交6千蚊租....
不過我個房都大過佢間"屋"囉,同埋都幾溫馨,可以同鄰居SHARE廁所用

上面條友根本9 up 老作例子
另外買左就唔可以放？
何來人生已完？

屌,咁撚想買樓咪訓街訓到可以一筆過買囉

真係9up,數都計錯

供樓俾銀行食利息,供嚟都戇撚鳩

樓主開post證明自己係傻鳩

租樓全數俾哂業主, 租仲戇尻

梗係戇鳩,都話咗訓街訓撚到一筆過買到樓為止

自己供樓係戇撚鳩,幫人供樓係叻仔

有冇睇清楚架你?
梗係訓街訓撚到一筆過買樓啦屌

租屋過左1個月後渣都無 買樓供第時唔住賣出去可以拎返舊錢 除非你拎唔到首期 否則
不過你地鍾意

我都唔明有乜好拗
如果無父幹的話
兩個人加埋搵40k 樓下真係好難買樓
夾硬儲到首期都過唔到壓測
咁就好應該投資搵錢
睇有無時機買樓當投資
當然其他方式投資跑贏樓市就最好

如果搵40k樓上就應該儲錢買樓
唔買樓都應該投資錢搵錢

至於洗錢洗到盡嗰班友
無論你搵幾錢都好
希望你或者你屋企人唔好有病
到時病咗無錢醫包你後悔一世

如果有父幹，咁我恭喜你
因為你老豆已經幫你從香港政府手上買返十幾年的人生返黎

我今年廿歲 係無諗過自己買樓 不過我已經有層樓揸手

個重點係一班做唔到既人,不停係到笑班做到既人係on9

你過百萬/千萬身家
/屋企有層私樓/供緊樓
先講供樓浪費人生啦

住緊乜乜邨同人講會唔會無說服力d
(美孚新邨果d另外啦)

咁講真 搵得萬幾蚊 份工又冇前途 自己又廢
咪唯有話要去追夢囉 都冇得揀

咁你咪走囉

租咁on9呢個香港就唔會有人租樓啦，得你一個識諗野咩全香港

淨係租樓唔使儲一大筆首期已經贏左啦，呢個世界大把人租樓住，個個都on9咩，跌市咪輪到買樓個班做on9囉

現實係而家要買樓，以而家樓市升的速度，你一年儲唔到30萬都唔好話買樓，即係起碼要月入4，5皮以上的青年人可以選擇去唔去買樓，有無咁多人有得揀呢?

班做到的人唔係on9,係班做到的人以為自己遲幾年出世都做到同一件事咪on9囉

你唔撚知大多數人都係戇鳩?
而家班業主合法打劫喎屌你

唔洗儲錢=贏左
好多人租樓=租樓唔on 9
講樓市跌講左咁多年 除左2015同2016有d調整 10年黎升超過200% = 買樓on 9
Ok u win

一句講哂02年，97年無人估到樓市會跌，唔好貪勝不知輸呢個道理放係邊度都岩

而家個問題就係人工通脹速度唔夠樓價通脹速度黎啊ma,基本上遲一年出身,儲到首期買樓的難度就升高一倍，班早出世的人打easy mode憑咩咁寸，憑咩笑d打difficult mode的人? 點解唔反思下點解人工通脹得咁慢，樓價又升得咁快?

佢真係無腦，
"儲一大筆首期" , d錢只係擺住響間樓度，賣樓/加按 一樣可以提返出黎啦.
"跌市" , 業主一樣可以守住，供樓當交租，有閒錢仲可以買多一間樓。
"租" 只係不斷交租,租左30年都係要再租

唔使儲錢梗係贏左啦，想問一個fg要節衣縮食幾耐，儲幾耐先儲到首期呢，唔好忘記樓價一路升緊喎

你呢d咪結果論囉，上鋪開大你上鋪買大梗係叻，因為你好運，但唔代表一路開大囉

升咪租on9囉，跌咪買on9囉，做咩懶醒啫

咁你將來都係估唔到架啦，你覺得你可以租樓租到大跌市，而得你一個識去買？無其他人識去買樓？

大佬，儲錢唔使辛苦，儲錢要節衣縮食，唔買衫，唔買手機，晚晚食m記先，年年唔去旅行先儲到，一個fg要儲3，4年內儲一百萬你估好易，租樓唔使儲錢，人生已經快樂好多

咁你自己分析下 升機會大 定係 跌機會大囉
跌市我驚你唔敢買喎

你呢d早出世的人唔好講咁多風涼話，因住折墮啊，將心比己如果你今年先出身，點儲錢先儲到首期買樓，你答我

而家唔係同你講租好定買好，而係呢個社會唔容許青年人買樓，因為人工通脹速度唔夠樓價上升速度，根本無儲錢做首期買樓呢個option，而你地唔理解不特止，仲笑人點解唔儲錢買樓，淨係掛住玩，實際上係完全唔理解人地的難處

儲錢梗係辛苦架啦，你想做收人租果個定係做交租果個先？
做人都係要自己爭氣，爭取人工高d，目標係儲錢。
如果一早你已經放棄儲錢，人地做收租，你就做交租果個。
租樓只係短期方案，短暫快樂，長遠你無自己一個安穩的居住地方，你自己都無安全感啦？

你講呢番說話之前，將心比己，而家儲首期的難度係幾高，唔好話人唔努力，以前的人只要100%努力就可以買到樓，但而家係要10000%，你諗下自己做唔做到10000%努力先黎教訓人啦

上車洗撚一百萬 你係咪傻撚左呀

都係努力搵錢先啦，睇下你自己咩料，睇下自己點樣可以增加收入。
如果今年出身，未有咁快需要住樓，就可以多d時間去儲錢/搵錢。
(比我更早出世的人大有人在添啦 )

你諗下而家咁升法，3，4年後使唔使，唔好咁短視

難係一件事，你主動放棄又係一件事，
我無話你唔努力，我係話做人要正面思維，
如果你用負面思維+做租客，對你有咩得著？

宜家d樓係貴，咁難道你唔儲錢，d樓就會平咩？

每代年青人都有勤力，有得過且過，有貪玩的人，每個人都想買樓可以安居樂業，但去到呢代，恐怕要一出黎做醫生AO先有資格去諗買唔買樓

咁你明知係咁貴，你仲唔畀心機去儲？
如果你放棄儲錢，跌市你都無錢買啦？

咪玩啦, 人哋一出嚟月薪十萬, 你點同人比呀

唔係青年人主動放棄儲錢買樓的機會，係客觀現實環境迫青年人放棄，不能也，非不為也，將心比己啦，現實係好多而家買到樓的人遲十年出世係買唔到樓

點解啲人寧做一生樓奴
不願活學活用放眼世界改善未來

假膠當道

可以唔買樓，但做人唔可以懶。

其實真係有好多職業係可以唔洗父幹又上到車 但無人話易做到
督察級 警察 消防 救護 入境 海關
政府工 AO EO
醫療專業 醫生 牙醫 護士 治療師
律師
會計師 (拿左牌 捱得住係big 4)
測量師 土木工程師 (入到政府做)
教師 (搵到教席)
搵到個上述職業ge老婆 一齊儲 唔會上唔到車
唔好話完全無機會 社會唔包你易上車 但唔係無機會

做人都係要爭氣 ，自己睇下自己咩料，搏升職加人工，不嬲都係咁架啦。
如果你睇死自己一世fresh grad 10k~15k人工，你話想買樓，咁又係咪合理？

兩個人供一間樓上車

當年我freshgrad , 我真係唔買衫, 唔買手機, 每晚都唔係食m記, 係返屋企食, 我嗰陣時一年我都見唔到啲friend兩次, 慳返d錢. 果一年, 我儲到盡都係得七萬.

宜家我轉咗做專科, 我先至搵多雞水咁多, 我做左呢份工三年, 我都係儲到五十幾近六十萬炸..... 但係我都係好少買衫, 從來唔換手機, 食嘢就食好左少少嘅, 因為拖住條女嘛, 唔通餐餐同佢食m記咩 ?
但係我仲要係痴屋企, 家用都係畀得雞碎咁多...... 如果再搬埋出嚟真係儲條撚....

你話增加收入, 增加到神早增加咗喇, 如果咁易個個人月入十幾廿萬呀, 咁唔使諗咁多嘢啦, 根本就廢話來.

請問你口中的 "樓" 係幾多錢？

一定唔會完全無機會，但係一定係遲一年出世就越來越難，所以越來越多人放棄係正常，將心比己，諗下自己而家先出身，而家先儲錢，要儲幾耐先儲到首期，定還是一世都儲唔到，唔好忘記呢10年港樓升左200%，而人工呢? 20%都唔知有無，下1個10年維持現狀都係咁的話，自己計下數自己做唔做到因為你早出世先做到的野

港女會儲錢 ? 結咗婚之後會出嚟做嘢都偷笑啦

師兄你不妨分享下自己的儲錢買樓故事，睇下2018年之下你係咪都成功買到樓。如果係做唔到，你無資格教訓。

咁你都有60萬搾手丫，
一係睇下條女有冇錢，
一係睇屋企有冇錢幫少少手，
一係再儲下先買樓，
一係現價買d舊單橦樓。

>增加收入
難架，如果你做到就叻過其他人。

你諗下當年都咁辛苦，更何況係而家，大家真係理解下年青人的處境啦

不過問題係, 而家呢一個制度本係有問題.

你用樓嚟做間接稅, 其實即係一種類退稅來, 你全世界文明嘅地方都係用累進稅架啦.

仆你個街香港政府, 有錢嗰啲又唔收足稅. 一味打飛機話自已低稅率, 都on撚尻

做人要爭氣，搵多d錢，少d洗費，再等入市時機，完。

你不妨睇番而家樓市上升速度，再估算下3年後，5年後，10年後的上車盤係幾錢，然後估算由而家開始儲3年，5年，10年要點儲法先儲到首期

嗰啲咩去少幾次旅行儲首期嗰啲根本都戇鳩.....

阿叔我呀, 出世咁耐成世人都冇去過五次旅行, 咪一樣儲條撚 ??? (有兩次仲要係台灣來)

都係果句啦，你睇下自己咩料，搵方法增加收入，叻過其他人，咁你就有機會買樓。
如果你問我搾住fresh grad人工 15k 儲10年 點買樓，我都係答你 "買唔到"，原因係其他人比你更有錢。

毛佢就有條.....上次見佢個戶口得兩萬蚊咋......買條撚.

幾多十萬都冇用啦...結婚乜尻錢都要洗....

你果60萬唔係錢？ 你身邊d fd 可能得30~40萬，
咁如果樓價跌，咁你買到先定係佢買到先呢？

講來講去即係你都唔敢認自己係2018年先開始儲錢係儲唔到囉，憑咩教訓人，你而家應該感恩，感恩你早幾年出世，仲有個option比你去揾多d錢，少d洗費去買樓

咁無計架喇，鬼叫你鍾意條女咩，你地兩個諗掂條數佢囉。唔係可以點？

屌那星, 住屋根本係民生需求來.
叻叻叻, 叻你老豆咩 ????
政府唔起多d 公屋居屋 ?? 下 ? 一味掟d 巿民出去捱貴租 ??? 為左保住個高地價政策 ? 痴撚左孖根 ??

睇左個POST一陣

發現原來有一班人完全唔識理財

先唔好講買唔買樓

叫佢地現實儲蓄一百萬為目標

問下佢地有咩PLAN

可能好多人已經口啞啞

如果要叻到每個月入3，4皮都仲要不吃不喝先買到樓，咁就已經有問題啦

我都係講現實畀你聽，你同我呻都無用

, 佢地話 "儲黎無用, 所以我唔撚儲, 洗哂佢先 "

現你老母個老母呀

我都想樓價跌返d

冇乜點, 租樓租到老, 去到最後, 冇錢拿, 咪睇下攞唔攞到老綜, 攞到咪攞, 攞唔到咪食二手薯條, 食下二手飯囉, 再唔係, 去到乜尻都冇啦, 咪周街random 搵幾條友攬炒囉. 都算不枉此生啦

不安

[img]

自己睇[/img]

其實去到2047年
層樓係咪你都成問題

樓價高係一個問題

但係d人既mindset差先係真正致命原因

有咩好不安 ? 我覺得好合邏輯喎.

當你去到一無所有嘅時候, 你仲有咩可以輸 ? 真係見到班高官篤眼篤鼻乜嘢都唔做, 搞到香港啲樓市咁唔合理.

唔斬佢老母一係就因為自已有樓, 一係驚坐監姐, 如果你都七老八十嗰頭近, 驚條撚咩

唔換手機就買到樓架屌你老母

正確

買咩樓 根本wh先係皇道

人一世物一世點解要困死係香港供樓？

wh窮遊先係真正青春無悔 去到邊影相影到邊

自由自在 海闊天空

倫敦定small city先？

居屋嘛.
我一個人超左額. 唯有婚後一家人咁申請.
但係婚後駛費大左, 我老婆又唔想做野...唉, 不要再説了...

唔買樓唔儲錢做月光族唔係問題，但請你地呢啲人唔好怨以下至少幾樣野

1.點解人地幾年後慢慢抛離個錢財差距
2.結婚時要夾係老婆父母中間
3.冇自己安樂窩，隨心所意去添置傢俬同裝修
4.加租要搬屋
5.怨政府幫唔到自己

同埋最緊要唔好見到人做到就話人係樓奴，為駁而駁，自卑而負面嘅廢柴思維

如果啲人真係可以以天地為家，自由自在，訓街都ok﹐完全唔理樓市發展嘅話，我都佩服佢表裡如一，而家問題係啲人自己唔肯做唔想做而做唔到，連虛心請教下咩係樓市都唔願意，就屌人做樓奴，偏偏自己就想不勞而獲有層樓，真係見到都覺得on9

魚旦論真係fit晒呢啲仆街，最緊要有人陪我一齊死一齊廢就ok﹐憎人富貴厭人貧

到自己真係有樓果時，就樓市gogogo﹐輸打贏要，屌

你唔好生仔

我好同情你，事關我同女朋友加埋搵80k，都覺得份首期選擇唔多。五年後的今日先開始搵3,40k 真係唔算係乜錢，但仍然有希望因為你過到壓測。搵得更少的話可以絕望，有首期都無用

一件north face x supreme都要10k ，但大把後生仔買黎著。 可想而知其實唔係樓貴，而係根本無人儲錢買

我未畢業淨炒crypto都儲到40萬啦 （本金3萬幾）

自己出黎做野有穩定收入仲唔儲錢
淨係係到屌社會 有用？
你唔儲錢 樓市跌30-40%都唔關你事啦
廢就廢 唔好咁多藉口

agger
一尾屌政府屌人工低

個世界好似要圍住你轉咁
講真如果宜家樓市跌
咪又係買唔起 係度講撚咩

放大到早幾年做野
唔講以為早廿年

我唔望樓市跌 但我更唔望而家用班後生仔既購買力黎支持樓市 一黎唔夠力 二黎個市一回佢地咁就要揹住成世債 無能力既真係唔好上車住 但點都要市好儲番幾十萬係手 最好搵埋女友一齊儲 到市一跌 就係後生既機會
話分兩頭 我係同意現時上車係比上一代難既 而家做野要用WhatsApp 你唔可以拎部兩舊水既機整個三十蚊plan就算 應酬食飯又小不免洗錢 但咁既時代 你做到人上人 唔係更加值得開心咩

個post 好多人比假希望出黎 明既，如果社會個個都絕望既話，天下會大亂，但唔該唔好輕易斷言努力就買到樓，買唔到就係唔努力。要知道fg 出黎13,4k 家用3k ,自己食都3k 計埋搭車，lunch, 電話，一日一舊，得返果7k, 仲要有機會還學債，拍下拖1k ,一個月儲5k, 一年先得果6皮。假設人工跟政苦point 升，最高30k aco 個max, 又假設支出不變，一年多大約12,4k 到，十年大約100萬，假設老婆收入一樣=200 萬，而假設樓價唔升，先買到層600萬樓 借7成

當然連登果d 轉一轉工就加5,6k 果d 唔計數啦，轉兩轉就30k 咁冇野好講

我諗人地唔係俾假希望, 人地概意思係, 就算個樓市跌, 但係你冇儲蓄, 咁就算個市跌9成都唔關你事

當然個市幾時跌, 或者跌唔跌冇人知, 不過少少積蓄點都要有

邊個叫你上車一買就買600萬樓

坦白講，你一世做aco﹐由頭到尾都唔係可以買樓嘅對象，反省下吧

我一早已經講咗走啦，你係唔係咁等錢使啊
0.5都要卒

你收撚皮啦 出邊有情侶買400萬樓比人笑到面黃呀，又話比狗住又成，你有冇睇呀on9仔，咪撚同我講咩樓換樓依d 廢話，30k 都唔夠係咪要醫生律師 先有資格買呀？ 傻傻地

冇計 香港個rules就係咁垃圾

無人話要400萬買新樓

係咯，邊個叫人上車=$600萬樓

其實兩公婆要80k 先買到樓已經係反常，唔明連登班友點解成日話易買

所以你話你啲on9仔抵一世做窮撚，果對情侶之所以俾人笑係因為佢地貪新貪市區買高溢價單支樓呀，你肯買400萬根本仲有新界唔少選擇，如果你做aco都又要新又要大又要市區就抵撚死啦

你aco幾時先到max pt 30k呀？當你十年好未？人地買到樓果群點會咁慢先呢個人工呀？你話你係咪要反省下？連樓市係咩都唔知就出黎柒，不如你都係移民去非洲啦

知你一個月揾十萬9千7 啦on9 仔，講野成個暴發戶咁，死返上大陸啦柒頭

唔夠人講就發爛渣，你中學畢業未 浪費我啲時間覆你，慢慢做最底果層啦

頂你連登仔又ACO
ACO買左樓果班多數唔係呢個年代
做得ACO係等排公屋
女ACO就真係好多住私樓
(嫁左比私樓老公)

事實上就係新既aco 有一半都係u grad, 博唔係問題，依家咁既環境，大把人唔會想博，寧願得閒去玩下就算，住屋企食屋企，依d 擺明政苦問題，可惜點都有班上岸人士企出黎大大聲屌班後生唔上進

邊個賴死

巴打好波

你口中的樓係600萬？

拼命做完之後買到先係
拼命做完之後都買唔到
拼來幹嗎?

不如移民黎我國吧
我國先進強盛

《31看世界》一屋難求 (2018-1-24)

睇下其他國家啦，其他國家買樓都唔係容易。

有時都幾撚好笑
係連登講親樓都有班友怨天怨地
講合理唔合理 社會有幾反常
係香港 有乜野係合理過？

真係算鳩數 社會總係要呢班廢柴

炒⋯炒乜鳩⋯又bsd又ssd，又冇得摸貨，壓力測試又難過。唔好人話炒樓你又話炒樓先得㗎柒頭，97年呀依家？戇鳩仔

啲戇鳩撚知出面個世界係點咩

連登真係好多戇鳩仔，原全唔知個世界發生乜事

本來打左好多字,諗諗下都係算,唔想再浪費時間
最後真心一句,如果你係有錢,但唔買既巴打,無問題
但如果你係連廁所都未夠錢買到半個既,唔好咁on9一味屌人買樓係傻
積極d,儲返個錢先
有錢有樓唔係好威,但無錢無樓一定係等食屎

咁你有咩方法解決問題呢？

所以窮人生仔正仆街

玩到今日點解仲有人覺得老闆只可以撚班買樓既.....
即係租樓既,無左份工都可以隨時唔住就唔住定係點
btw,先唔同你討論點解唔儲定錢以備不時之需,班友放大無錢供會比銀行收樓

咁又講下租樓無錢交會點,如果業主識玩,你拖租一夠14日就可以做野,輕既就小額錢債,狠既就升級比法庭或者土地審裁,先申請封租,扣押財產,通常都嬴面大,除非你有第三方因素令你交唔到租,例如訓左係醫院交唔到,不過唔包括比人炒,業主嬴左仲可以請埋執達利收樓,成條數既支出仲可以推比敗方,唔知租樓無錢交有咩優勢過供

如果真係要30年先供得斷都幾廢

如果睇好樓市就等於AA狗，咁討論無意思

供30年樓個原意唔係就係想業主不知不覺咁供完層樓咩?

條友講到供完30年無其他積蓄咁，都費事理

屋企有5個單位收租

唔怪得叫你d人租多d

都廢事教精佢地
我都係比香討篇買樓十大謬誤文教精
供30年不知幾爽

條友癲嘅，block左佢就岩

個post講左咁耐，講買樓好處嘅pt好多，反而唔買樓剩係識為駁而駁，真係高下立見，由得班on9窮撚自傷自憐，冇佢地墊底世界更亂

你係咪有燥狂病？ 交租交到傻左
又話自己屋企有五個單位收租，以為有說服力d？ 你吹水的話，你死老豆老母ok？

追左好耐post,見到條友係到廢噏真係好好笑
一睇就知係公屋仔書都未讀完既人黎
我諗佢連稅表都無見過,以為一層出租樓利得稅同物業稅兩者都要交

我再起底睇下佢咩料，全部都係憤世post，真心痴撚線

呢d人現實係比人欺壓得好撚緊要
應該都係d社會失敗者

你咪就係個類買唔樓又上流唔到既廢青囉，你廢就廢啦，搵咁多藉口
有錢都唔會一炮過買樓啦，仲話自己識投資

我同意後生仔唔好買樓，租下樓咪幾好
我就一年去兩三次旅行，多謝先，大家拍住上

睇完覺得佢係公屋仔黎，一時又扮係女，信佢一成，雙目失明

請問你d case apply去租客會點？租客唔會有病？租客唔會無錢交租？

畢菲特接受 CNBC 訪問時解釋,地產對於好多人來說是好有價值的資產,特別對於有計劃長居同一地方多年的家庭來講,住宅係了不起的投資。

在畢菲特的眼中,住宅值得買入其中原因是30年按揭。他稱,曾經在1971年以15萬美元買入加州拉古納海灘度假住宅,但首期只需3萬美元,其餘做按揭。

他說:「30年按揭係全世界最好的工具,理由係當你做錯而利率只有2厘,你仍能還清按揭,令業主擁有單向投機(one-way bet)的機會。」

＂咩15年以上其實己經不設實際＂，股神都收左你皮啦
你以為供樓既人都係個個月清，定似你咁一世收入唔會增加

痴線佬唔敢回
吹水死老豆老母呀

睇佢咩都唔知，咩１０年以上按揭唔值得做，有錢就full pay買樓
一睇就知世界發生咩事都唔知既人黎

大家停啦好嘛
睇佢幾個回覆同起底都知咩事
我估大家比狗咬 唔會咬返隻狗掛

如果你話負資產，咁業主都可以照供，
或者供唔到都可以畀你呢個租客去幫佢供30年。
供到間樓升返，再加你租再趕你走又竹人日戈一，
好明顯租客係被動，咁都仲要嘈？

全部唔撚駛嘈
租樓同供樓都係戇撚鳩
最醒目嘅做法就係三選一:
1:一筆過買樓
2:住公屋
3:訓街/訓M記

一筆過買真係幾on9
錢係生財工具
一筆過買限制左其他投資利益

你做緊中級至高級公務員就供樓啦,否則自己諗過

用下腦啦
串緊你呢d放租既人點會叫人唔好租

連登好多精神分裂

補返句窮人諗野都柒過人

又係呢啲題目，我覺得如果真係唔想買樓，享受生活樂趣既話，俾心機試下移民好過，香港呢個鬼地方唔係人住

撚到佢潛左水

佢只係一個政府派幾千就可以咩都唔要既窮撚
仲話屋企5層樓月入過10萬

習大大送個私樓單位比你
已經買斷

條件係唔準搞事 親紅
制唔制

事實係佢出首期 但自己供都一車車一去投共
大部分講買唔到樓嘅人都係無儲錢計劃 今朝有酒今朝醉
把口講唔抵買 其實根本無能力買
唯有講話移民好過係呢個鬼地方
但事實佢地連移民嘅本錢都無